\section{Hasznos eszközök}

\begin{frame}[fragile,fragile]
  \frametitle{Változások hozzáadása az indexhez}

  Rákérdezés minden töredék előtt
\begin{verbatim}
$ git add -p
\end{verbatim}

  \pause
  Interaktív index/stage kezelés
\begin{verbatim}
$ git add -i
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,fragile]
  \frametitle{Commitok javítása}
  Előző commit javítása\\
\begin{verbatim}
$ git commit --amend
\end{verbatim}

  \pause
  Korábbi commit javítása\\
\begin{verbatim}
$ git commit		# esegleg commit megjelolese fixup!-pal vagy squash!-al
$ git rebase -i <base>
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,fragile,fragile]
  \frametitle{Ég a ház, mindenki dobjon el mindent!}
  A jelenlegi munkám meg nincs kész, nem akarom committolni, viszont
  valahová el kell tennem, hogy egy másik branch-el foglalkozzak.
\begin{verbatim}
$ git stash
\end{verbatim}

\pause
Ha készen állok visszatérni ehhez a munkához:
\begin{verbatim}
$ git stash apply
$ git stash drop
\end{verbatim}
Vagy rövidebben
\begin{verbatim}
$ git stash pop
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Hibakeresés gittel}
Beépített segítség intervallum felezéses módszerrel történő keresésre
\begin{verbatim}
$ git bisect start
$ git bisect <good|bad>
$ git bisect reset
\end{verbatim}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Projekt - Alprojekt}
  Submodule használat
\begin{verbatim}
$ git submodule add
$ git submodule init
$ git submodule update
\end{verbatim}

  \pause
  Subtree merge \\
  Ennek meg utána kell járni, de jobbnak ítélik meg mint a submodule megközelítést.
\end{frame}
